# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Что такое интерфейс?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Что такое класс?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Что такое React JS?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Как паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов?
- [ ] Путем введения дополнительного класса-адаптера, который преобразует интерфейс одного класса в интерфейс, ожидаемый другим классом.
- [ ] Путем определения методов и свойств, которые клиентский код будет вызывать.
- [ ] Путем создания шаблона для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Путем использования библиотеки JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Какие элементы обычно входят в структуру паттерна адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и адаптер.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и React JS.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптер и библиотека JavaScript.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и шаблон для создания объектов.

## В каких случаях применение паттерна адаптер в React JS может быть полезным?
- [ ] Когда требуется взаимодействие с другими библиотеками или компонентами, которые имеют разные интерфейсы.
- [ ] Когда требуется определить методы и свойства, которые клиентский код будет вызывать.
- [ ] Когда требуется создать шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Когда требуется использовать библиотеку JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Что позволяет паттерн адаптер интегрировать?
- [ ] Объекты с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Объекты с совместимыми интерфейсами.
- [ ] Объекты с разными состояниями.
- [ ] Объекты с разными поведениями.

## Что обеспечивает паттерн адаптер?
- [ ] Гибкость и расширяемость системы.
- [ ] Определение методов и свойств объектов.
- [ ] Создание шаблона для создания объектов.
- [ ] Использование библиотеки JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## В каких ситуациях может быть применен паттерн адаптер?
- [ ] В ситуациях, где требуется определение методов и свойств объектов.
- [ ] В ситуациях, где требуется создание шаблона для создания объектов.
- [ ] В ситуациях, где требуется использование библиотеки JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.
- [ ] В ситуациях, где требуется преобразование интерфейсов объектов.

## Какой инструмент позволяет преобразовывать вызовы методов React-компонента в вызовы методов другой библиотеки?
- [ ] Целевой интерфейс.
- [ ] Адаптируемый класс.
- [ ] Адаптер.
- [ ] Библиотека JavaScript.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер?
- [ ] Интеграция объектов с несовместимыми интерфейсами и обеспечение гибкости и расширяемости системы.
- [ ] Определение методов и свойств объектов и создание шаблона для создания объектов.
- [ ] Использование библиотеки JavaScript для создания пользовательских интерфейсов и преобразование интерфейсов объектов.
- [ ] Создание шаблона для создания объектов и определение методов и свойств объектов.

## Какие сущности определены в предоставленной теории?
- [ ] Паттерн адаптер, интерфейс, класс, React JS.
- [ ] Паттерн адаптер, адаптируемый класс, адаптер, React JS.
- [ ] Паттерн адаптер, целевой интерфейс, адаптируемый класс, адаптер.
- [ ] Паттерн адаптер, интерфейс, класс, библиотека JavaScript.